葉劉：香港一向都不存在三權分立，只是民主派欺騙巿民的謊話

新民黨葉劉淑儀指，香港一向都不存在「三權分立」，形容「三權分立」只是民主派欺騙巿民的「謊話」，回歸前後《基本法》亦無寫明香港有「三權分立」，指實行「三權分立」的國家只有美國。

詳情：

我有興趣睇大律師公會點回應

認清事實

一席都冇仲成日出黎吠

做乜鳩 即係承認一國一制？

其實佢講得岩
一向都係行行政主導
英國就係議會主導
從來美國先係三權分立 互相制衡

立會準備幫年輕人起機

香港一向都不存在三權分立，只有軍權當立

呢啲真係核彈黎

重要係香港人權及民主法案報告出之前講呢啲野

咁主權在唔在民？

佢依家都唔怕講，差在未直接講埋中聯辦話事

又係時候俾佢老友所羅門睇下

Solomon Yu

Push

誠實豆沙包？

Good job I love it
香港市

嗯，一直都冇一國兩制添

仆街 中學教科書呃9我

on9

Yue ar ching

行政會議會成員表示，香港沒有三權分立

《基本法》亦無寫 葉劉可以呼吸. 咁佢又呼吸

俾所羅門嚇到傻撚左?

以前讀小學社會科係教話三權分立喎

大家冷靜
牙瘤既意思係
「條文寫就咁寫 但從來都不存在 民主派只係俾假希望大家咋」

小學常識書一直都講緊三權分立喎

毒瘤係真係蠢定真心on9

保皇開始急了！

我小學常識學左咩
明明記得有背過
重有之前個市民監察政府權

人權報告：仆街，又要加紙

佢冇講錯bor
從來都是殖民地
無真正民主，無三權分立

孟加拉效應

你話呢

呢句真

真話

主導=/=大曬

主導同分立無衝突

美國都係總統主導，國會至上，但同三權分立係並存

同意姐姐omdb係呃大家
所以先要革命咋嘛

葉劉law都唔撚識

咁都講得出

鬼拍後尾枕

民主派無呃我，係中學教科書呃我

哦 我知喇 我地小學有教 但係佢唔識 係咪因為佢冇讀過書?

香港係行「行政主導」

- 中英聯合聲明

乜有咁多人唔知
其實2008年習總已經咁講

扮都唔扮

所以只會係民主制定係軍主制

港英AO 第一個女人做discipline同保安局既首長 臨老都要咁肉酸

見已經移民唔到美國 開始自暴自棄

香港一向都不存在「一國兩制」，形容「一國兩制」只是中共欺騙巿民的「謊話」。

佢都唔係臨老先嚟肉酸㗎啦

Regina 想吸港獨支持者選票

但要幾弱智先會直接講出口

泛民當年呃香港人接受《基本法》, 就係話「三權分立」
葉劉只係道出泛民被騙, 而市民再被泛民誤導既事實

根本由1982年就唔應該支持「回歸」

以前都係精英管治加行政主導
香港真係無民主無三權
香港歷史好短
要發展到有較好嘅社會制度仲有好遠路
所以大家要繼續努力爭取

有啲藍官紅官係on9
但佢地係講真話
所以先咁多位入

Wltf佢係咪痴左線
雖然佢都無錯

push

哇哇哇 認啦咩

推

16定17年已經講過啦 三權分立從來都唔存在

做咩自爆姐

行政主導同三權分立有咩衝突，例如司法獨立

竟然講真話

正 多d 蠢人出黎9up

除非你係一個完全極權國家 例如北韓
否則三權分立就只有程度之分
唔係完全有或者完全冇可以說明到
呢啲語言偽術連兒登仔都呃唔到

攬炒完成
以後無人投資

事實喎，香港不嬲都係行政主導，三權根本唔平等

獨立關稅快d取消啦 屌煩撚死

我細細個讀書已經話香港係三權分立

無話分立喎

問下光頭宗有無三權分立？

多謝葉劉講真話

姐姐反了

有冇人sd比美國議員?佢地未必跟到咁貼

姐姐今次又講得岩wo.
姐姐不如廢埋個議會同法院. 所有原本議會同法院工作直接under政府律政司好過喇.
順手收編財委會同金融管理局under財政司.
順手收編香港d專業人士公會, 咩大律師公會, 工程師公會, 會計師公會, 香港係唔跟西方國家個套.
我都覺得香港依幾十年英治個套名存實亡, 表裹合一跟中共個套起碼唔好呃國際世界.

洗腦通識

不如話從來無三權只有共權

呃小朋友

小學常識有教

let's share this on twitter

李國能/馬道立慘「被民主派」
可唔可以要求人大常委立即DQ馬道立

基本法有冇寫葉劉淑儀可以呼吸？

嗱嗱嗱
中国係三權分立，互相協助既優良例子

你唔好講到中国政府好似會干預施法咁

個個都話小學有教，有冇人可以影下本教科書?

講真話喎
唔洗制裁

錯字
司法

Regina my friend

要forward 俾Solomon 睇下啦咁

其實班白痴做乜鳩
唔出聲地下做咪算囉
揚撚哂做乜撚
豬隊友

三權分立 所有政府會互相監察 記者則有第四權

一國兩制都係共產黨大話tim

講到咁出面 簡直無謂再假
攬炒啦

癡撚咗線？

My best friend

條八婆係咪好想美國制裁佢啫

姐姐都係唔想港共再呃班西方國際投資人姐.
好心港共正苦聽姐姐話, 港共係跟中共一黨專政, 唔好再俾西方思想入侵. 順手HKD唔再跟USD掛鉤, 轉跟人民斃1:1 支持姐姐

一直都冇一國兩制

" 香港一向不存在一國兩制 "

佢痴咗線喎

其實又好似係喎
英國忍讓，唔代表香港有過三權

唔識就咪L吹啦！行政主導同三權分立根本冇抵觸。香港一向都係行政主導，但係有議會制衡，司法亦不受特首及一眾官員影響。政府日常行政失當，甚至違反法例，法院一樣可以判政府違法。咁點唔係三權分立?

推翻咁多年嘅教科書，呢啲野都講得出口，一日香港有呢啲妖孽真係冇運行

咁都有寫有高度自治呀, 想問有冇?

就算真係無三權分立，都無話過係三權合作喎

一直都唔存在普選

我記得中學教材書都係咁寫
英國人呃鳩我地暏
好似香港人成日吹奏法治咁，實際英國靠人治保障，先有法治效果
唔係個司法制度本身真係健全好似英國咁有法治
香港係殖民地，九七後又無去殖 (民主化)
無民主，憑咩講三權分立
無民主憑咩講法治

你真係蠢定on9
2020年仲信有三權分立

真

姐姐

咁咪幾好 大大聲話比香港人知港共係專制政權, 可以主導一切無制衡力量, 唔好再比香港人有幻想

行政會議成員表示就算白字黑字寫明，都咪L信中國共產黨。

講真話啦姐姐

基本法夠冇寫全面管治權

攬炒之母

唔係佢冇讀書
係你讀死書, 冇睇清時勢

廢佬又出嚟吠！

講分立，有冇制衡，唔平等咪即係有係到囉，on9!

thx

鬼拍後尾枕？

In 攬炒之姊，I trust

你望返三權分立嘅定義
再望下香港個垃圾會

事實係咁

一國啪啪啪
一制啪啪啪

睇完成個post我就知點解咁多人會信35+

又咪得個樣，呃你啲賤民廿幾三十年都仲有人信

法院有紅官、釋法
立法會有功能組別、議員無得提案
有真正三權分立你仲駛係到爭取呢樣個樣咩，快啲醒啦好嗎

推呢個

Agree

孽瘤: 我要攬炒

division of power啊，個唔平等嘅程度去到行政可以主導法官任命，可以主導提案權，行政完全凌駕甚至可以操控立法、司法，都叫有三權分立？

香港法治一早玩完 係舊年開始更加明顯

吹繼續吹.JPG

香港係獨裁殖民地政體

係咪冇得食謊言豆沙包?

好煩，不如一黨專政，一國一制啦聽日

敢唔敢呀

今次佢又岩
其實呢樣野屌左泛民離地派好耐
佢地未必係騙市民
只係一箱情願相支共信基本法

唔係新聞， 葉劉2018年已經講過。
得到回應係，中央話深得佢心。

HK01紅底認證， 附圖唔附link

問責制
司法獨立

行政主導唔等於行政凌駕

雖然現實真係從來冇分立

佢今次又冇講錯

咁咪幾好 講清講楚

突發！香港再出發大聯盟主題曲MV又上線啦

今鋪我撐葉劉覺醒了

哦。基本法從來都係專政工具。師傅，明白了。

屌佢老母？

咁事實係

小學明明教三權分立
屌

葉劉今次冇講錯

葉劉呢排shot撚左

美國佬磨刀霍霍仲咁大聲

智力正常

solomon

漏左回歸後3個字？
以前小學讀常識都話3權分立既

其實你係咪真係知咩叫三權分立同行政主導

吓，讀小學嗰陣啲教科書係話香港係三權分立㗎喎，唔係泛民話我知㗎喎

你搞錯咗，香港唔係行政主導，而係三權合作

教育局要揹鑊喇今鋪

Wtf

點解佢可以咁戇鳩
唔怪得知中央唔搵佢選特首
係智商問題

兒登仔就算吧啦
而家制裁到未呀
所你老母咩傻撚

讀通識果陣已經教三權分立, 睇嚟遲d呢part都cut L埋

你就唔撚識
今次佢真係啱喎

葉劉今次真係無錯（頭一句）

講得好

cc solomon

葉劉short jor

果陣老師教現實情況係行政主導 三權合作

見親隊友都係佢

港督長期兼任立法局主席，點分立
有司法獨立，無三權分立。

可以直接取消香港關係法

合作無問題, 但現實已經變成互相包庇

哩個係佢地支那自己姐
而家搞9埋香港吖嘛

點啊？你細個讀書讀屎片架？

Yip Lau’s Dead body

佢係講真話 香港一向都係行政主導 係販民天真信渣

呢位啊婆走咗資未

直得Twitter

點係香港做生意

姐姐導出事實 一國兩制根本唔存在

清應該同我同年

條友講事實 林奠係可以解散哂立法會同法院 個陣時d大中華膠覺得 支那會睇民情唔會玩到咁大 實際上係基本法呢個垃圾係咁寫

我小學果科分社會，科學，健教
係社會呢科有教過，肯撚定

直線攬炒

呢度啲留言 證明政權好成功 洗左咁多人腦覺得香港有三權分立

佢係講香港。。。

證明你信中共果套

攬炒姐姐同攬炒妹妹一齊發功

仲未滅黨咩？仲有冇人會信妳？

認清事實，係假三權分立
1997前都有

係囉

中共，美國，保皇黨
三個考緊Dse

香港人努力緊架喇 進步得慢姐

係近十年無姐

比左Solomon 未

不如請埋佢去美國講啦

的確係事實

From 熱血時報

Send比OMDB睇下

行政: 主導決策政策及立法方向
立法: 協助行政機構通過議案及法例
司法: 協助維穩 重判政治犯 減低行政阻力
林鄭港共性三權分立
Sor應該係三權分工

又要tweet 畀佢best fd?

無講錯今次

講出真相了,楊岳橋個DEADBODY呢?

okay

講真：香港一向都不存在一國兩制，只是中共欺騙市民的謊話

送子彈

大話都唔講li

突然咁誠實？黨權至上！

Thx

香港一向都不存在「一國兩制」，形容「一國兩制」只是民主派欺騙巿民的「謊話」

一國一制

佢既身份代表緊行政會議
即係當權者既內閣成員
夠膽咁講
佢先係攬炒

岩呀，民主派係度呃鳩人

真係 到底細個學緊咩

你估美國唔清楚得過你咩

姐姐點解要咁做

唔尊重基本法，公職人員行為失當，DQ

哇。。。有花生食

你細個讀書就真係讀屎片啦
常識書講乜你就信乜
三權分立呢4隻字有冇寫係香港基本法度呀？
無吖嘛
行政機關隨隨便便dq一個民選議員
你仲同我講三權分立？

97前97後都無民主，無民主你同我講法治、三權分立、自由、人權？屌你呀？

細個讀屎片唔緊要，大個讀到中學大學就讀返啲正常既書啦

行政機關之上有中共中央、港澳辦、中聯辦，司法機關之上有人大，你仲同我講三權分立你真係痴撚線

exactly

黨大定民大

就係咁先唔怕講岩上面聽又會比返一官半職你

true, 一國一制ma

扮都唔扮了

咁基本法係你解釋定係人大解釋呀？
人大吖嘛？
咁你拎你自己版本既高度自治嚟講做乜姐
有基本法又唔睇
到你班友肯睇基本法又唔用中共context去睇
係要去脈絡化用自己既想法解讀

呃人架
點解呢個問題可以由2012年拗到依家
三權分立的確係從來都唔存在喎
唔係法院JR成功幾次就叫有三權分立架ching

寫就咁寫？
你係基本法入面搵三權分立呢個vocab俾我睇下？

笑到仆街
我初中已經讀香港係有三權分立

直接對外宣佈香港行共產主義制度添啦

司法：英國樞密院 人大釋法
立法：官守議員 功能組別
行政：殖民地部 中聯辦

到底所謂泛民呃市民民主回歸，定係當年啲香港人太天真呢...當年班香港人日日自認中國人，華東水災口號係血濃於水，但社會氣氛根本同而家好唔同

條八婆訓醒未？

咪係
都唔知關飯民咩事

佢快啲講香港雞本法係歷史文件, 中共宣佈香港係廣東省其中一個市

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

非常誠實
Over my dead body

信唔信，35+都係要做，美國好睇一人一票選舉結果去決定佢下一步點做

中國都有立法 行政 司法
所以中國都有三權分立

輸選左呢？

有冇民主同有冇三權分立冇必然關係

的確係事實
中共極壦下唔會有所謂一國兩制

咪係 講法治已死根本就唔合理
因為本來都冇法治

咁就代表我小學學嘅常識錯晒

大公報當年唔係咁講喎

睇總票數啦，你估佢唔知香港行比例代表制咩

李柱銘在內嘅主流民意一開頭係支持維持現狀，主權換治權

係香港人冇份參與前途談判，先俾中英兩國夾個一國兩制出嚟

前途塵埃落定，佢先加入基本法起草委員會

好多人根本唔知歷史就屌老泛民。當然，回歸之後佢地做錯事都唔少...

佢公然違反基本法，可以dq

入稟法院告佢老母臭囉

總票數都輸埋呢

放下政治道德同潔癖 大家準備好未？

呢鋪我撐葉劉啊

中小學教嘅係三權分立係最好。
香港係唔係, 邊段時期係過,邊段時期唔係, 老師就冇分析過, 因為此題目可以寫論文。
佢講香港從來都唔係三權分立根本就唔係議題。

咁你不如問如果聽日中共倒台大家點做好啦

問問問，做左自己可以做嘅事先啦

泛民呃人 所以黎緊立法會選舉要懲罰飯民

全投主張脫離支那的本土派

你又準備去同大家一齊接掌權力未

「黃圈再出發」－ 和你宣App 面世喇！即刻去Google Play 下載啦！

想借黎推一推

點解無民主都可以有三權分立？
你會唔會話朴政熙全斗煥時代既南韓係有三權分立？一樣有總統一樣有國會架喎
如果你既概念係有票投就係有民主咁我收皮先啦

岩呀，無民主點會有法治
無主權又點會有民主？
就係咁樣先有獨派出嚟咋嘛

其實學術上黎講，香港殖民地時代極大部分時間其實係行政主導，港督除左係行政局成員之外，同時係定例局，即係立法局主席，而立法局入面基本上係官委議員或者係當然議員，法官同時係港督有委任權，所以大家睇番轉頭，港英係去到中英聯合聲明之後先至開始下放權力同引入民主原素。

唉，又一隻

基本上獨派係未學行先學走，你造唔到時勢你就唯有等待時機，邊有咁快加快自己死亡速度架，你同中共要鬥長命呀而家，美國佬未係時候出手救你就已經自隊死撚左，搞條撚咩

OnQ好忙

既然三權分立四隻字基本法入面冇寫，咁行政主導又有冇寫？冇喎。

基本法第二條就寫「實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權」

你用頓號分，就即係三者並立，而且講撚明獨立司法權，咪撚玩呢啲文字遊戲。

On9, 教科書寫到明係三權分立架

信/覺得有三權分立既人同有險可守差唔多，
呢套野只係支那、港共初頭愚民用，實際上根本唔存在，事實上永遠得個樣，
你話同歐美個同一套野真係笑撚大人地個口

市民有六個權利

教科書寫明係有

呢個係近幾年先提出嘅

三權裡面，得半個立法會係民選嘅，其他都係中共控制，有咩分唔分立啊。

我記得小學常識已經有教

條友真係唔識

行撚開啦 冚家剷臭貨

有班人喺呢個post帶風向

表面上有三權分立，假民主
回歸之後嘅教科書係話有

全部under支共呀嘛

從來冇教過係行政主導，不嬲教係三權分立，咪俾人spin

「黃圈再出發」－ 和你宣App 面世喇！即刻去Google Play 下載啦！

借黎輕輕一推

認真，想知小學常識書呢家係點寫？

學術上三權分立只係一個架構
行政 立法 司法 各不隸屬
韓國一嚟係行歐陸法混合英美法系我唔熟
第二我對韓國歷史冇認識評價唔到
世界上最著名係普通法實行都廣義三權分立非民主政體係馬騮波
佢係一黨優勢制嘅混合政權
基本上係用扭曲嘅集選區制度嚟確保執政黨保持執政
而我地講三權分立 好多時係注重行政機關同司法機關嘅互不隸屬性質
例如馬騮波呢啲議會制國家 行政機關同立法機關係冇總統半總統制嘅距離咁分明
而喺無民主下 而新加坡嘅司法獨立嘅體現就係
由佔優勢嘅立法機構訂立加強管制嘅法律
咁唔代表法庭有公義嘅裁決
因為法庭只係根據法律而作判決
要爭論呢點就要講到法治層次，喺無民主下嘅新加坡做到三權分立，但祇係rule by law 嘅stage
所以如果你要argue 嘅係狹義嘅三權分立 亦即而司法機關可用以限制行政機關嘅權力嘅話 咁係做唔到嘅

我知97前係行政主導，英皇制誥，皇室訓令
依家係三權分立，基本法

唔知依家點教
但實際就係行政主導
睇下立法會俾人限制咗嘅功能就知

又助攻

Cls

三權分立講緊黨權 黨權 同黨權

要問問馬道立先得

唉你咪撚on9天真喇 你自己睇哂成套基本法俾行政長官既權力喇 一日未認清現實仲想玩捉字遊戲 點贏呀

英國解密文件顯示8幾年包括周恩來在內嘅中共官員要求英方停止在香港進行殖民地的民主改革(其他殖民地都跟英國本土進行政制改革)，直到彭定康上場先逐步推行返之前被停止咗嘅改革

啱呀
佢講實話啫
識玩
基本法係寫行政主導

係香港有 因為中央講的

呢個係結果論，三權分立係回歸之已經講，回歸後教科書都有寫到明

基本法俾人修改咗？？

認清咗
咪就係本垃圾基本法講嘅都係鳩嘅，教科書講嘅都係鳩嘅。全撚部都係鳩嘅，佢而家撕開咗個假面具囉

咪負撚評我囉 我大學個時寫個論文就係argue三權分立定行政主導 我想講大家想贏要認清現實 人地擺明設個陷阱俾你 你仲想係陷阱到同人玩 不如用下其他方法喇

咪講左個陣時d大中華膠以為中共會理民意 行政長官會睇民意唔會去到dq個步 只好怪個時d人天真到無人有

行政主導係中央眼中係大過其餘兩權

行政主導同三權分立原本冇衝突
三權分立係講緊權力架構
行政主導係講緊包含正式或者非正式係立法機構又或者行政機構入邊偏重於行政機構或者叫做方便行政管治嘅一種模式
兩個完全唔同嘅概念嚟
只不過喺香港，特別係淪陷之後
喺基本法偷渡左唔少法律限制左立法會嘅角色
令到呢個情況變得嚴重同有衝突

即係講就一套，做又另一套啦

俾一國落後獨裁政權統治係咁

中央自己講 曾鈺城講

晨早認清鳥

係呀，的確係呃9你

她是癲的 快D番入去青山 醫生找牠

行政，立法，師法互相制衡先係三權分立
但香港人沒有立法權
立法會未係普選產生
同行政同屬一班人操控
所以唔算三權分立
頂多係2.5權分立
除非立法會拿到35+

同支那話自己民主一樣

佢遲下就會表示，香港一向都不存在「一國兩制」，形容「一國兩制」只是鄧小平欺騙香港巿民的「謊話」

1. 有三權，無話分立
2. 係司法機關上面仲有人大
3. 係行政機關上面仲有中共中央、港澳辦、中聯辦
4. 所以香港唔獨立係無可能有實質意義上既民主

你地幾時先肯認清現實

法官人選都係特首決定
特首會唔會揀個法官出黎質疑自己？
咪又係同行政同屬一班人操控
咁應該係1.5權分立

終於都有人認清現實

提告只有港共 搜證都係得港共 法官任命都係港共 點樣三權分立呀

咁都有百幾個正評，可見連登仔水平有幾高

講到出口

其實獨派無得選
含呢啲獻世派既話獨派反正會舒服啲，反正你地一句唔撐港獨在前，話獨派係收共產黨錢既鬼在後，仲想用23係滅聲，聯合中共打撃本土派同獨派

利申，獨派

直到依家都做咗唔少錯野啦

屌 我小學已經學緊三權分立

已經唔怕 搲爛塊面

仲咩唱衰香港
外國個個都覺得香港三權分立架喎

沖出嚟柒

又出黎助攻
雖然佢講得岩

之前點有？
咪撚玩我啦

議會制由day one 都俾中國整個濕鳩制度否定同replace埋

行政主導由港英已經係
唔係想鬥考古鬥墨水 因為我無
但講算有人話香港係行三分 但real politic係點你土生土長會唔知？
人大釋法直情唔係由終院提呈

食兩家
你睇姐姐啲屋企人

香港個立會權力根本無100%
仲要有畸形化 點分立制衡

三權分立精神係互相制約 點會冇抵觸
議會邊到有制衡權 所有提案都冇約束力
有關政制同財政既議案提都唔可以提
極其量係司法獨立
讀下書先啦
香港議會一直係閹割
你講咁多野剩係講左司法點樣獨立於其他兩權
關議會乜事

立法有得選都唔係好多年
區會先但都係好後生

民主？

有 分立有制衡精神
美國可以由總統作出行政命令
國會法院有權推翻
而國會經過兩院通過既議案總統有權唔簽
呢啲先叫互相制衡
行政主導 國會至上 三權分立係完全三個概念

仆街
明明小學中學都學過香港係有

你起下我底先啦 唔好唔同意就話人spin
三權分立係基本法從來冇講過
一直都係民主派講出黎
從來都係講司法獨立
閹割既立法權點算得上三權分立

三個權力唔平均唔能夠互相制約就已經唔係三權分立

點只呀
泛民主派自我閹割修改埋議事規則

問責制係架空政務司司長姐
姐係特首權力進一步擴大
三個權力唔平衡唔可以制衡就唔係分立

拎本基本法出黎睇下啦屌你憲母
細個教三權分立老師有冇教埋你三權分立點解

拎事實出黎駁我啦

你埋街都唔會食到井水架啦

多謝認證 香港可以獨立了

咁有冇教埋三權分立既其中一個元素係
互相制衡 平衡
立法會既議案冇財政同政制既提案權
點稱得上平衡
拎本政府論出黎睇下咩係三權分立啦

基本法講得行政主導 司法獨立
冇講三權分立
立法權係比行政權dominant左

我由細到大都係聽三權分立

岩啊
其實一直都冇
只係有擁有三權分意志嘅人同可以擁有法治嘅環境
實際上係冇
只係有權力嘅人自律做到好似有咁
當有權力嘅人冇自律咪連個假像都冇埋囉

基本法day one就咁寫
即使唔講基本法 港英一直都行緊

咬定青山不放鬆
立根原在破岩中。
千磨萬擊還堅勁
任爾東西南北風。

召喚所羅門魚先

呢個係習近平近年提出
依家行緊既應該係軍權主導

我小學係講緊1990年

首先，並唔需要屌憲母嘅
另外三權分立好肯定讀書係有教呢個係香港核心，至於基本法果方面我冇諗住同你爭論，第一我唔覺得基本法上邊有寫嘅嘢就等於有
第二，我相信大部份嘅香港人都覺得三件係應該分立嘅

我完全唔知點解要屌，如果大家覺得三權分立係一個必要嘅事

咁小學教科書要全部回收重印

不嬲都唔在

Sorry, 原來行政主導同三權分立係冇衝突，誤會咗
三權各有各嘅職務

認同啊，三權分立係我覺得最基本嘅嘢
我明白無寫到明(依家有冇寫到明都係咁㗎啦)
但如果而家最基本嘅嘢都冇埋，香港你食屎啦

禍港廢老 返大灣區貢獻啦 香港邊需要你

我認同啊，我明呢個係事實，只係想比多d人知道香港而家變成點，幾咁墮落姐...

睇完幾篇以前嘅政府文章之後，我嘅理解係行政主導係政制方面，而三權係互相監察制衡，亦清楚講明立法會可以整走行政長官

佢對林鄭真係好好
嫌佢唔夠多野煩迫佢回應

已經有人答撚左你

証明可能曾經有過，只不過而家比班支那人搞到無咗

就係因為小學一直教錯
俾錯一個錯既希望香港人
小學常識書講既三權同時存在所以叫分立
依呢個講法中國都係三權分立
問題係三權 只存在設立冇制衡係絕對稱唔上三權分立

基本法係香港既小憲法
憲法既其中一個作用係訂明國家運行體制
如果政府唔遵守就有人提出JR（理論上）
大家唔信立法會係岩 呢個絕對唔係問題
不過運行體制同23條果堆唔同
會唔會美國人唔信美國憲法三權分立就唔存在

我講既係議會係對行政權冇制約既情況下
三權分立現實上權力要平衡
而立法會不能對政府作出有制約力議案
不能提出有關財政同政制既議案
已經直接反映不能約制

至於三權分立既存在我都覺得係必要
不過好明顯只有推翻左政府重新立憲先做到
不過唔好一直被呢個字攪錯
英國人都唔會覺得佢地係三權分立
佢地係議會至上 西敏寺式議會

我同你講既係現實 你講返應然
常識書點講 我梗係屌

英國唔係三權分立？

解釋返哂仲有咩問題

我只係知道, 香港有分男廁/女廁/殘廁, 但葉瘤急屎就唔理全部都會入去

Pm由議會多數黨產生或聯合產生
一定係多數勢力派別既人
內閣由Pm從下上議院選出
一旦得唔到多數黨支持就倒台
點稱得上三權分立

大哥，其實大家入得黎都9成知道而家現實已已經唔係三權分立架啦，其他好似我咁嘅巴打係想指出大家原以為讀書教咗咁多年嘅嘢，到而家要面對原來香港係無三權分立嗰種嘅無奈嘅感覺姐

你無講錯喎，只不過我哋想表達果種無奈同埋無力感

所以你唔好屌啦

巴打厲害 搵到舊新聞

睇群馬縣嘅回覆啦

可以詳細睇吓呢篇文 中文大學兼職講師寫既
根據呢篇文雖然係三權分立， 但基本法下就變成有缺陷既三權分立
實際上係搞到行政主導

誠實豆沙包

不如話共產黨行緊法西斯主義啦，咁撚誠實都有既

佢咪話三權分立互相制約果種係唔存在
好明顯香港人想要既人呢隻

定係你想講三權存在所以係三權分立
咁中國都係三權分立
根據呢種講法 三權分立同三權合作係冇衝突

唔好一味話邊個講邊個講
你自己提啲論點出黎啦

但以前d法官好似唔係咁睇

司法獨立同三權分立其實可以未必關事
你要講香港三權分立問題係立法個邊幾時叫有過制衡既權力
有都只係跛腳既

其實係毫無討論空間
你知我知佢知單眼佬都知 依個係事實 香港係三權分立

葉瘤唔會唔知，只係佢知道佢需要这样说
今日一個人講，聽日兩個人講，後日十個人講，一年後，佢地就慢慢成功削弱三權分立係社會上既可信度

你真係鳩噏唔使本

你肯認就最好啦

拎事實出黎駁我啦
留底句鳩噏就走左去

正呀 終於講出口

搵佢個Solomon傾吓

立法個邊有過制衡既權力，九七前有電子道路收費，零三年有二十三條

你係講有立法否決權姐
都冇制衡到行政
冇權提出政制同財政既議案係一大破綻

btw 前者97之前係有
姐係立法會連97年都不如

有咩所謂
本身都係裝飾分錢用

我指泛民同個議會

香港人真係需要搞政治 產生真正嘅政黨

係，但係一有小小真正既政黨出嚟既時候，泛民主派第一時間撲殺呢佢地永續議席

唔知點解咁多人like明明其實concept都唔啱

美國雖然係總統制國家 但總統行政命令係唔可以延伸去創製法律 由美國嘅成文憲法都可以睇到三權分立之中強調互相制衡並且防止有任何一個分支凌駕其他分支 國會同埋總統都係分開選 而總統唔可以解散國會 國會要彈劾總統需要大多數 仲有唔簽署法案、Pocket Veto同埋大比數法案強制生效呢啲互相制衡嘅手段 唔存在究竟係邊個主導呢種港英同港共特色嘅講法

而歐洲常見嘅議會共和就係另一個情況 行政嘅構成來自內閣而內閣成員又來自議會 基本上政府運作同議會本身都息息相關 但都係一種民主政制

立會係太監版 根本無法好好發揮應有作用 點分立
另外香港一直係行政主導 回歸之後就講三權分立
啫 咪一樣中央集權

共產黨中國係世界上最民主嘅國家阿 睇教科書嘅話
Btw佢體制by book真係

9up 㗎
香港構造係似 但佢將啲功能改9哂 根本就東施效顰
香港個政體係畸形 淺讀政治學或公共行政都會知

笑撚左

你同我望住本殖民地基本法第三節大聲講一次三權分立咗喺邊

但讀到大學係教無呢回事
就算佢放手俾你搞你三權嘅部門都俾佢改到奇奇怪怪 分立制衡方面都唔會太理想
基本法嘅定位同釋法權已經收咗司法一半皮 仲要多次由行政或自行提呈釋法 按書係終院 司法權被削

立法更加搞笑 如果咁都要講除非你唔係香港人

就係大家覺得必要 先要抗爭 如果有 何須爭之

岩呀
班友根本搞唔清咩係三權分立
仲要覺得有票投就係有民主

先要夠多人政治化先
然後自然會推制度
然後自然會產生到
然後泛民就沒有然後

靠而家班人 佢哋點會想大改
想改革嗰班人從來係場邊嘅人

講個事實出黎仲要俾人屌
講咁耐抗爭都唔增值下自己
btw 其實我覺得香港人一直想要同適合既係英國果種議會至上
呢個都係一種民主體制

總統制定議會共和其實可以拗 不過可以喺獨立過程中慢慢傾

我自己覺得美國嗰種好啲

香港
未必有咁多高政治素仰嘅政治人物
行西敏寺個內閣可能會出事
而且問責制其實都有優點
係用得差同無問責
如果民選總統會好啲
又可以俾佢哋練習下唔同政治光譜合作
對香港政治生態長遠發展都好

我覺得香港人一直想要既係新加坡獨裁而唔係共和定係西敏寺制
無執政意志既咩體制都只係唔開會同投錯票

你幾時有香港唔係極權管治既錯覺？

咁都仲俾舊雲選真係極致
唔開會投錯票幫對家剪布支持入中聯辦乜都齊
佢黨友尹永堅仲話入中聯辦對成件事有好處
姐你講撚到明隨時會再入

如果冇，呢個唔係中共欺騙香港市民咩？何來民主派？

入黎為左睇所羅門魚

事實香港係行政主導，只係三權互相制衡，只怪而家行政大晒，立法角色形同虛設，加上班建制狗不斷走灰色地帶試底線，大家慢慢就習慣左。

香港被美國取消香港政策法

一早知
其實屌燃左班離地律師好耐
佢地係咪take左野讀咁多書講野無邏輯
所以好多時公開講話香港三權分立只係幫支共宣傳一國兩制
不過我宗旨 始終係聯合次要敵人
所以一直唔讚成太針對律師同藍絲黑警

我屌 小學就教緊啦
你依家話無 即係呃9香港人回歸
香港獨立

你唔好咁白痴喇
你香港而家個情況仲係明顯比北韓新疆好
睇唔睇撚到我話完全極權？
兒登真係兒登

長眠啦屌

香港無三權分立

下任首席狗官張舉撚

不如直接話 㣔政主導 司法立法要做既就係附和行政
痴L線

姐姐死得未

pushhhhhhhhhhhh

咁讀書嗰陣教乜撚嘢三權分立

發展到較好
唔倒退都偷笑，仲講發展

有掃把頭做reference

我以前小學常識讀撚左d乜假野

我舊時讀通識學咗啲咩

支持一國一制
取消美國關系法

問佢幾時死？老人精收皮啦.....

唔明你想表達乜野
各有責權同三權分立有乜關係
中國都有三個所屬部門 國務院全國人大 國家主席 法院

咪有條link囉，又spin?

spin乜撚呀
入面邊隻字講三權分立
如果各有職權等於三權分立
你認唔認同中國係三權分立

中國憲法寫到好民主添